做乜今季有兩套野d畫風咁撚重支那味

同居人是貓 同五等分花嫁
未出動畫已經留意到 有望過下原作
點知出到黎d人樣出撚哂事 完全係強國動畫果陣味
又搞外判?

自己睇下五等分片尾都見到成堆中國人名啦
得一兩集係日本公司整，但好似都係外判
另外嗰套冇睇唔清楚

好撚難頂 棄了

但同居人是貓超好睇！

支持中國動漫有什麼問題

冇中國同韓國既外包動畫公司，日本動畫產業早就收左皮啦
你知唔知成個東亞佢地包辦左成個日本動畫產業超過85%以上既作畫同上色作業

你見咁多作畫崩壞佢地最大既原因其實唔係外包而係根本都唔夠時間去修正
一集動畫21分鐘落黎平均講緊三四千張動畫，一般預留比畫動畫加修正既時間最理想係四個星期左右，但好多時候啲時間係作畫監督階段同演出檢查果到浪費極大量既時間導致嚴重壓縮左動畫階段既時間
係依個時候海外既外包公司幫好大忙，因為佢地無論係幾難既內容同幾多張動畫都好，佢地都有辦法係48小時以內（由動畫到上色）同你搞出黎
咁時間短啲品質就一定差，本身預留比修正既時間又係比人壓縮到冇咁濟，咁所以出黎成果唔理想係必然會發生既事情

其實中國人從古至今都多，只不過佢地一般都唔開名
你留意下片尾啲工作名單，如果係公司名既話一般都係發海外中國
至於五等份點解會開咁多中國人名係因為佢地果間咩北京乜差野動畫公司其實係手塚工作室既動畫部黎，依家好多日本公司係中國同東南亞都有分公司
Ps.有份做五等分既原畫同作畫監督

你句ps令人更加想屌柒你睇咗兩集已棄 追漫畫算

咁我寧願佢收皮

垃圾動畫黎

咁佢要崩我都冇計，我已經盡哂力
一套動畫幾十個階段幾百個人一齊做，是但一個位出問題都可以導致後面唔夠時間
唔係間間公司都可以好似a1咁有無限金錢或者係京都咁有個完美既時間表

其實A1好崩
你睇套刀劍咁大個iP都崩到咁

咁佢成條產業鏈就跟住崩潰，果到都講緊幾百億日圓

原來就係你條仆街仔畫柒我一花bb

係好正常，同海賊龍珠一樣道理，依個ip已經唔會再有突破性既增長咁投資者就唔會再投入更多既資源去做好佢，咁所以不如做好其他作品對個收益可能會仲好

一花第十集最後喊果個位係我畫嫁好冇

五等崩的花嫁

到後面愈做愈少崩，加上十一集有三月獅子成個班底既強力支持下，點都好過隔離JC約炮大作戰

最尾個集二乃都有啲位崩咗啦

你無野啊 搵舊屎黎比?

你講真？
我真心好奇想知道下係咪真係有心畫柒二乃定二乃真係特別難畫

上一季睇完繽紛世界的明天
跟住睇約非約

二乃同五月係特別難畫，連總作監中村先生都話依兩個角色係要更花時間去修正，依兩個角色頭髮都相對長係頭髮既動態上就已經相對難畫（頭髮飄下飄下其實好難畫）
咁五月既難度係個角色既果種認真得黎又帶點死板既性格係好難表現到出黎
而二乃個問題就更直接，係我地畫原畫（圖）既時候我地會畫哂成對眼出黎，但依套作品其實係眼睛係唔透過頭髮，咁負責畫動畫果個人就要根據頭髮而去畫對眼，佢對眼唔郁都仲好啲，一郁就仆街啦，再加上二乃本身前髮就幾長會遮到對眼加上又平陰咁前期啲作監又把控唔到咁最後效果咪柒哂囉

提外話：其實39對眼一路都崩得好離譜，不過佢有頭髮遮住先好睇好多

崩親都有二乃份，同埋BD修正背景都唔修二乃

都可以比，花嫁都仲睇得出仲有心去救，約炮佢地班撚樣真係鳩黎

Bd出第一卷修正果陣我地仲係水深火熱之中(電視仲係六七話果陣），第三集開始一路都係地獄模式仲邊有心情同時間同你改之前果啲話數

係第二話開始

好過舊屎就自我感覺良好
業界靠你哋支那人真係早就收皮喇

真係，對眼同二乃平陰係重災區
作者自己都話二乃難畫
眼既問題見到有高低眼，同埋對眼有時大到離左譜

咁點解骨頭社可以保持住一直高質

Madhouse就話有電視台撐住

同埋點解J.C.STAFF越垃圾就越多job接

連登有作畫監督既人才都有真係
不過巴打幾努力去解釋甚至扯埋JC都係無用，崩左就係崩左，五等份仲要係個大IP
連日本人自己都講動畫番組泡沫化，觀眾追求既係質高而唔係量多
既然業界人都話製作流程第二話已經地獄化
咁作為一個業界人係咪應該反眷下業界有問題，而唔係將個責任推黎推去？
唔通你整一個屎出黎我就一定要欣賞？

Cy daddy 個套先叫高水準作畫

輕微工序都算 影響到畫風就一定唔會係分得少
只可以話試緊水溫 難為呢一期

想問下點先可以入行

家陣班垃圾撐D垃圾 搬龍門搬到返支那

問題就係日本真係冇人用，你唔去搵海外公司就等賠錢
就算你對作品有幾執著都好，都係要以趕得上放送為前提
我係日本做動畫依幾年每日聽得最多既就係海外既外包幾垃圾幾垃圾但轉個頭你咪又係要搵番佢地幫你解決問題

時間唔夠,錢唔夠,日本畫師人工低,制作公司係做生意唔係開善堂,所以結果就係咁,唔滿意可以唔睇

勁……
可唔可以再講多d

其實都明既
自己鍾意套作品出來個效果咁差
邊個都會屌既

你講出左個問題，當初手塚班撚樣錯誤評估左依個ip,我果陣已經同佢講依套野好出名你得半年時間唔認真做真係會出事，咁佢地陣集中左啲資源係多羅羅到（絕對唔係外界話正係掛名）就冇理到，到意識到問題果陣已經太遲

咁結果係一切我理解，我作為原作粉我都睇到有啲嬲，但同時又作為有份參與既工作人員又有啲不憤咁姐

咁業界問題就一路都存在，上面班大佬唔肯比錢其實講咩都冇用
畫畫既其實就係比人搾壓，始終就係過唔到自己果關

白箱下季內容：海外判發工序

去日本或者番大陸直接搵動畫公司睇下要唔要你
不負責任咁講一句，你有心既話你唔識畫畫人地都要，業界就係咁缺人
番大陸可能對好多人黎有抵觸，不過依家好多大公司都會直接係大陸搵原畫，而且有好多人都係大陸練到咁上下直接去日本

個製作委員會 出ip唔出力既就分多多錢
班畫既就唔夠食
仲有畫得好又唔等於賣得好 講到尾畫得好呢樣野根本對業界嚟講就冇value

而且動畫行業同拍電影一樣有好多崗位，要睇你自己想做咩先好入行，如果唔係真係好辛苦
就用我黎做例子，雖然係自由番工時間同想做咩作品就做咩作品，但坐係到就坐十二三個鐘先走什至幾日唔番屋企既情況都成日出現

想聽邊啲先要講有排都講唔完

有少少底
大陸收唔收有心人

連登乜人都有

業界最大問題唔係無錢
而家太分散，一番四五十套新番，無人買好正常
執返幾間動畫公司，提升返動畫水準就已經好好多
而唔係一味死賴幾百億yen行業黎
你整頓得好方會無人幫襯
利伸有買動畫DVD BD

我前同事番左大陸開公司，主要都係做日本野，福利唔多但都要有，真係有心既我又唔介意介紹你過去

上面為業界ching不如開返個你問我答

留tg o唔ok

依家政府出手控制發行量啦，依幾年其實都變緊，上面啲大公司開始都有願意加錢留人，不過下面果啲都仲係咁仆街

都係咁岩朋友比我睇依個post令到有啲野一路都好想講咁咪借個ac黎講下

巴打可以點connect你

係咪可以pm?我唔識用依個app

依家冇pm功能
有冇其他方法

巴打去左邊

簡單回答番依隻ching先
ボンズ同mad依兩間公司其實佢地個班底係好硬淨同口啤好所以可以keep住有好野出

而jc佢地咩情況我唔太清楚，但都試下答
我所知道既jc佢地係一個作畫工廠，佢養住好大班作畫，咁佢地就可以同時做好幾部作品，加上佢地會偶有佳作同都算係出名既公司咁jod咪唔會斷，不過佢地好有可能係集中做地下城劇場版咁咪放棄約炮。此終約炮都係係人地手上接過黎既蘇州屎，自己本身啲ip先最重要

我都唔知有咩方法

係有心既是但開個濕鳩email 互留電話， telegram 啦 有乜好問

Line WhatsApp WeChat

有道理

咁我唔知佢有冇tg ma

Ching搵唔到喎
去做野先，夜啲先再講

我覺得係JC近年定位"功利"的問題
要整一部精良/優質動畫你起碼要提前2~3年預約
好似JC咁佢可以1年時間就同你搞到o既其實好"功利"
尤其系列續作商業效果本身就低
所以出續作目的係"出一部續作延續人氣"而唔係"出一部好的動畫獲得人氣"
導致實力一般同工期唔爆o既小公司唔接始終續作商業效果低
其實講到尾JC唔係咩萬惡之源 只係有需求才有供給問題

btw好奇想問下巴打 xflag協力多羅羅係邊方面?

原來連登真係咩人都有

電話放上連登

Lm

香港七百幾八百萬人乜人都有，我絕對唔係唯一一個係日本做動畫既香港人

巴打加左你啦

我有個FD係日本讀左2年動畫專門學校話佢地唔會請外國人
定係係我個FD太廢

高質實支持架
你睇下d作畫先啦盲撐

留名學野

作畫監督親自上黎答咁巴閉 強帖留名

最近有套萌妻食神作畫唔差

其實PA都唔少人
係咪真係為作畫質素搞到一年得兩三套？

屌你連登連作畫監督都有

死全家啦你，屌你老母支那狗

五等分男主真係成個大陸仔咁

更大獲係劣勝優敗
今季輝夜同五等邊套有心做真係有目共睹，但結果五等宣傳效果同銷量都贏，真係無天理

好想知到底點解ngnl一路都唔出第二季

最礙眼真係呢條柒頭
我知gay test pass左 但係佢一有鏡頭真係好唔開胃

不如巴打直接開個po講下業界啲嘢啦

嗯...
同居人呢....
一來唔出色但冇大崩啊
二來係判比韓國啊....
(OT:妖怪庵就真係由頭崩到尾，不過staff list全部Hue Kim Lee

話時話巴打係咪自爆咗

好夠薑

人地咁有心唔好reply搞鳩人了

不了

龍珠超 好似一開頭都係大陸畫到崩晒

點解11話請到SHAFT幫手?

巴打厲害
其實有睇白箱點樣暗串個業界都知而家業界趕工期D野真係好誇張
所以近年先至有大佬叫話減產同加業界人工黎留人

睇到呢個post就諗起FMP四期
雖然話要出好耐但幾乎無人肯接，xebec接左d人都屌三屌四，但事實上業界就係咁功利
然後魔禁三咩慘狀不用說了

再柒都係要睇

如果係得就唔洗搵大陸公司
本身都好多大陸人過去學動畫
大陸人本身要經驗都要做一年左右
而家兩套都要走返大陸算

唔好意思巴打 介唔介意加埋我

真係乜人都有

辛苦哂大佬
冇愛真係好難做到落去

有愛都頂唔住喇

好多時就算幾有愛都會磨滅哂

兩套都要走

日本一個島國面臨全世界既毒撚消費，邊可能頂得住

丁蟹巴打五等份ending有冇出你真名

因為JC班製作人勁，唔係講緊動畫流程入面個製作，而係プロデューサー
人路多，識拉籠，又搵到人出資一齊做萎員會

似電影制片人？要撲水

好想知點解剩係畫柒2乃
集集都崩 連主場都崩係咩意思

係
搵作品，搵水喉，搵導演，搵外判作畫，一腳踢

不嬲淨睇漫
二乃

照你咁講 一牶死撚硬
btw有樣野想問 其實D作品出黎果陣原作者有冇權話事
姐係崩果頭 或者太崩影響自己個作品搞到唔值錢之類好似魔法世界咁

本身做得到製作人點都係有一定既能力，以前有個制作同我講話成個業界既動畫p加埋唔夠二百人，而大部分既p如果冇大ip支持下每季都要同時負責三到四部作品先可以幫製作公司賺錢，年薪千幾二千萬但係個工作壓力絕對乎合依個人工
我聽五等份個制作同我講五等份開播以黎佢地個p就冇番過屋企同幾乎冇見過佢訓覺

記錯

今次Pさん一定要周圍賠餅啦，人地講談社重金all in落五等份到，結果

作者係有絕對話事權，當然作者本身都好忙未必會咁上心交比出版社去理，但作者提出既意見係唔可以無視

巴打點睇光污染ufotable?
最近佢社長涉嫌逃稅俾人拉左 跟人俾人爆話ufo好黑心 低pay又剩係出現糧

有話事權都比放D咁畫面出黎

真係all in就唔會比大半年咁少時間做，老實講如果係四月番既話個質量一定差成條街

仲有我諗大家都唔會注意到，其實監督既功力都救番依套野唔少，崩還崩但其實佢劇情推進個把握其實做得幾好，可以跟番原作既進度同時又帶出到自己個風格，依件事係業界唔係好多監督做得到

佢地點營運我真係唔知，我只係之前freelance成日幫佢地畫下二原，佢地個單價其實都算唔錯肯比錢，加上佢地出名高質可以成日睇到好野所以幫佢地畫野其實係幾開心
不過聽講佢地對社內員工好似係真係幾差，我有幾個專門學校既同期都唔中意ufo

咁丁蟹巴打會唔會識到d聲優

隻眼係咩事
完全捉唔到漫畫個種神緒
真係咁難咩

會有慶功宴既 巴打會唔會去就唔知

而家收睇緊既節目係 白箱in連登

我係一個作畫，我同佢地始終都係兩條平行線黎

五等份幾姊妹一側身對波就好唔自然好唔合比例
Btw，崩都算，點解畫漏左三玖一隻手都可以唔知

佢地側身設定就係咁畫，連原作者都話ok先咁做

五等份原作紅緊加上原作行雲流水(作者完全唔想拖) 緊係想趁而家打鐵趁熱出啦
如果唔重視就唔會咁既聲優陣 大波波既人設
咁當然你話可以放更多資源就一定可以既

仲有一集演出幾多除左監督應該仲有系到構成既staff一齊商討既(當然監督權高D)
至於你話睇唔睇得出監督好功夫,我相信好多人就算睇唔出都感受到既

依家成個日本都玩外判
中國平自己食左唔少生意

竟然係咁
次次睇佢地側身都好似紙板人裝左對愛美神飛彈咁

巴打點睇no game no life有冇機2期

最重要養得起新人動畫依個職位既公司真係太少
以250yen一張做標準月薪15萬你一個月要畫超過600張對公司先叫回本，但係新人頭半年係好難到達依個目標，咁姐係公司白白比錢去補你畫唔夠既果個數量，仲要加上果個數量既動畫要再用一筆錢去發出去，姐係成本由250變左做500
加上仲要擔心佢學識左之後會唔會走，所以養新人係一個燒錢既行為
所以好多細公司基本上都唔會比太多保障黎養你，聽最多都係新人保底四五萬，到達個量就往上加或者係乜都冇直接做幾多攞幾多

但BD都幾好賣呀 證明畫質同銷量無必然關係

小弟就係一開始就乜都冇直接做幾多攞幾多靠著燃燒自己既熱情咁慢慢做上黎
所以果陣正係聽到人地話有保底都已經好葡萄
第一次聽到有人話有公司出15萬每個月養新人果下我真係嚇親

我覺得演出好廢格硬搬漫畫分鏡，根本唔適合，再加上攝影個五毫子特效同效果音，觀感差到

再睇翻幾年前嘅偽戀根本唔會隔硬還原

偽戀有新房依啲大粒導演mon住 點同
五等份嘅演出都係接受程度內嘅
工期咁撚趕修正下啲畫仲好啦 攝影效果音依啲後期野就算啦
老實講 對手塚依間公司近期表現嚟講
五等分已經算係好嗰套 你睇睇青年黑傑克

演出（副導）問題，監督係負責個大感覺同最後調整，但成個節奏就係演出既問題，冇記錯佢第五集係做得最差既一集，跟住第六同第八都麻麻地到9就好番啲，外判出去果啲集數除左11之外全部都唔得

偽戀係龍輪勁而家新房弟子全部走曬

五等分演出真係廢，尤其係今季有太多正面例子做對比
夢幻島 靈能 輝夜 GAF 明日香 不吉波普 狂賭 天使 強風 巴哈姆特 家有女友 煙草 續終
仲有最後一集打戲仍然ppt但係靠演出做到熱血效果既相撲

五等分演出只係勉強好過垃圾魔禁dal三

一套動畫有咩問題都可以賴落監督到

手塚p既內部問題我就唔方面講，可以講既係手塚其實實力一啲都唔弱，不過佢地做開有深層次既野（唔知點解佢地成日都做戰爭題材）所以佢地對囡囡番其實了解唔深
咁佢地依家係想轉型，以前一路都係做開外判所以就想試下包一季黎做，由上年粗點心戰爭2開始佢地一路都係到試緊錯
咁樣就同十年前動畫工房差唔多，佢地岩岩開始做萌系都係比人屌撚到仆街到依家畫蘿莉畫到上神枱同樣係要經歷依段陣痛期
所以我對手塚p都仲係幾有信心

觀眾就賴落監督到，但啲老闆就拖啲製作人出黎打把
始終依兩個人係最高負責人，做得差就一定係你兩個人是但一個或兩個人都有問題

點解要雙開呢，仲要另一套已經係合作野有mappa出力

內部問題不便公開
我都係聽人講聽番黎，大家睇下就好

原因唔重要 如果做得好wfc
但係而家做成咁好難唔吊

反而想知日本本土班人點睇作畫崩壞呢樣野
係笑住黎睇 定係好認真咁屌

佢要檢查分鏡劇本
所有問題現場最高負責人一定有責任

你令我諗番18年冬季madhouse 3開
百變小櫻 + Overlord 2期 + 南極
頭兩個IP做爛一定比人屌到仆街 (尤其小櫻)
當以為南極會比人祭旗 最後跑出咗 而另外兩套都叫唔差

所以 根本係資源分配 + 有冇心做嘅問題

我諗會唔會都係mappa carry居多
短短開業幾年已經勁到仆街 已經幾套爆紅
又成日part到啲勁導演 + 執到好劇本
應該有佢可取之處

竟然 手琢你講到好前期 阿童木 黑傑黑無印嗰堆係幾勁
做協力我諗都無咩問題 上wiki睇過佢engage過嘅作品都正正常常

所以 可能佢地做得差嘅原因 只係佢地唔適合做萌系/囡囡動畫 好似你咁講

而家係工期爆炸，而五等分有無機戰有無打鬥又無live，我唔覺得關類型事

overlord咪祭旗個套 不過年三期更加突破下限

有啲咩業界野想問都可以黎問下我，我盡量解答
之前有巴打話開個你問我答po其實都有諗過不過有啲野始終都唔方便公開講如果真係想知既我同你一對一慢慢傾
個ac始終都係借番黎所以我唔會再係連登答任何問題
以後都係安安份份做番個CD-ROM算

準備俾人炸到仆街

留名

大量五等份Fans叫巴打痾夜尿

我叫番你地起身屙尿都仲得

想問下丁蟹巴仲參與過咩動畫製作？

都出到12集，依家先黎討論棄番，搞笑?

其實睇過白箱就知成個工業係點
仲有好彩而加賣去國外收版權開始FATFAT
唔係靠賣碟真係收得皮
二季動畫要生存真係睇一季做得好
之後第二季多人買賣貴D

呢期咁多倉底出續作好有可以係因為賣完版權有錢

巴打,咁辛苦人工又唔方高都做,有冇後悔or想搵番hea工

個堆廣告黎

同埋dal3可能同動物朋友炎上有關

其實個最後個動畫公司係分幾多錢? 剩係BD先會影響收入?

你個名

呢兩套都係因為動物朋友單嘢格硬推出嚟，結果最後依家三套一齊仆某程度上幾大快人心

要睇有無入制作委員會